玩死攝影業就係班攝影師

講真，做攝影師呢幾年一定發現一個問題，就係好多冇料嘅人買部機就學人接job, 用勁貴5dsr長期auto, 買L鏡但唔知佢地個對焦對左上外太空。
冇質素唔緊要，但唔好接job，以前一team人 prewedding 加big day，大家點都收到3-4皮，但班死仆街夠膽收幾千，影到𢦓pat屎就加左日系filter扮菲林味（我見過最離譜係用foodie)
仆街 而家細路百日宴大把都係收2k內，仲帶埋printer 包幾十幅相。
最慘係啲新人又乜9都唔識 見啲相有啲漏光filter就濕晒 唔理啲相全部out fo, 我見過有次日頭勁光用5d3都可以有彩訊，呢啲內行人一睇就知接受唔到，但對新人見佢地塊面用美圖秀秀一鍵美顏就話好靚。

有時都唔怪之得香港班攝影師話自己咩世界10大，大家越吹越大，冇怪嘅，唔咁樣吹邊個仲會比錢你影啦。

屌 真係越諗越嬲！以前個個月點都3皮，而家有2皮都偷笑！

撐你 巴打

唔好怪我日日係度屌鳩班攝影師，影得好我一定唔會屌，影得差 又要頂爛巿。我點有可能唔嬲？

你都識講啲消費者接受到呢種質素，有乜問題？
你係勁既咪揀返啲有質素既客黎做，佢地會願意似貴啲買你啲相
事實係科技方便左阿豬阿狗都可以影到呃到人既相
如果消費者接受到呢種質素，佢share完比其他人睇又開心既點解要比多幾倍價錢做同一件事

你覺唔覺得人地係攝影師係一件事
但人地搵到食，如果你受拖累而搵少左
考慮轉型個個應該係你
呢件事同攝影學係無關，唔好用人地都唔係真正識影相黎解釋

劣幣驅逐良幣囉。

有條白痴影big day時唔小心set左e+3，最後啲人塊面死白，要好白痴咁用photoshop油返啲色上去，但油到一patpat。
你見過咁未？但我真係見過！

你係有料既依家抬高個價仲得
表示你同一般既攝影師係完全唔同級數
影相技術重要
更重要係識得包裝自己
對消費者黎講，覺得值唔值錢都只可以最後睇相決定
你唔識得包裝自己
其實係消費者眼中同其他人無分別

係呀，要包裝，但工會個網根本就係google 同yahoo黎。你明白啦。

其實問題喺邊呢?
麥記又有人讚好食，大家食都有人排㗎喎?

根本個個行業都係咁，自己搵唔到食又唔突破咪焗住做炮灰，又唔係得攝影係咁
其他做design，做program，面對全球市場添，攝影都只係本地市場競爭。

我認同你
但我覺得主要問題係班受眾
冇要求冇腦唔識分咩係好咩係唔好
所有行業都係
香港人真係好膚淺呢個係事實

清費者無要求或者唔識要求，自然越黎越低質
最閉多數人都係一次婚攝經驗，賴左野都唔可以話"下次唔幫襯你"
你當藝術人當紀錄，自然唔捨得俾咁多

就算攝影台都大把唔識影相嘅攝影師（好似含sir)
燈塔影到變工廠外牆啲人都話冇問題，咁可以點？

而家冇工開時而家9下9下咁接啲後制黎做。

做得婚攝代表你都係果類野,怪得邊個?

講到人冇料 你放自己啲相出黎睇下有幾有料

根本唔係膚淺既問題
你呀媽可能接受到啲相係美圖秀秀過
你覺得佢膚淺無知
但佢買菜買豬肉就計到盡
邊檔啲魚平 邊個街市菜貴
佢跟個市跟到貼一貼

傢俬又係咁
以前未有ikea呢啲公司，大家都要係訂造傢俬。個陣個市咪比班師傅獨佔左好耐囉。
價又任你嗌，用咩板點做好全部都係你地講，因為普通人邊識咁多。
依家有平價產品殺出黎就話整埋啲垃圾搶你生意，啲消費者都無藥可救。

喂阿哥，我租屋住咋，唔通啲野同你訂造呀 ，買平啲用幾年搬個陣dum 左佢唔好，係要買個貴既跟一世？

根本唔同人有唔同既需求
人地需求無咁高就比人話無腦，係人都唔比生意你做啦

你拿拿聲快啲落花園餐廳屌鳩鋸扒啲人添啦，鬧佢地甘心食垃圾做爛個牛市

對普通消費者來講
3-4萬同1-2萬睇落都差唔多
自己覺得自己勁普通人又分唔到怪得邊個

我比人起底你養我？你入30萬去我戶口後我咪放囉。

樓豬搵唔到食就上連登發癲

我一個月點都有2萬嘅，但你就唔知啦。

無做虧心事怕咩人起底?

咁如果係錢問題又有咩辦法，人地預算係咁多，唔通人地可以加多個零搵條勁啲既team 幫佢影？定係你人情價幫佢做 ？

根本以往做婚攝個市價大家都覺得貴，但一生人一次，焗比。
依家有人做平自然有人想慳啲，點知會咁易中伏。

普通人落腦場揀電腦都睇到花多眼亂啦，婚攝更加難搞，你影上一對新人好睇唔代表依家個當事者都會鍾意，又係要等最後啲相先知點。
個市場咁亂你想突圍而出梗係要令自己易啲比人見到
最重要你做標呢個價既同時，要令消費者知道你收呢個價係值，咁樣人地先可以比較

我可能答得太含蓄

其實D野相對
佢地收得平既同時, D客都會因為 "平係咁架啦" 而接受左D低質相
簡單黎講就係俾咁既價錢收到咁既貨係佢地既合理期望, 你又無得怪佢地
你唔可能要求所有客都要有好高要求, 個d apply preset filter甚至foodie既相乎合到客既期望你又真係吹佢地唔漲

由古至今都呢啲問題
你唔接受既咪繼續做返自己個套，搵返識得欣賞既人，而唔係去屌客

你好重視自己既手藝，係你既人生。
但對個客黎講可能只係一瞬間，或者一段時間既事。
唔好將自己既要求放係他人身上，你又唔係醫生會直接改變到人地既生命，咁又何苦攞黎搞

其實都係

如果真係靚，俾人起咪仲好，你更出名，又會多啲人搵你，你就唔洗係到屌啦
做攝影 包裝自己上位都好重要，唔係做咩要搵你

btw 我認同樓主嘅講法，但而家新一代人ig呃like影法先係主樓，out晒fo又點，懶係文青 夠美感就收貨啦，睇唔同樣仲好呀

樓主唔好諗到2萬有好多 尤其你呢行要走來走去 big day由凌晨拍到夜晚 體力時間同收入唔算成太大正比

Btw有無你d作品睇睇？我家姐之前結婚一相一片 我屎忽痕拎自己部野都影埋一份 出到來我d相仲好過個跟拍 全部調到爆哂光

主流 自

你都on撚鳩 你咁鐘意俾人起底快啲改username做真名先啦 除非你做好多虧心事

我知你想含撚好耐

無圖樓主話自已係劉德華都得啦

而家做Big day slide show果啲片，一條先收得3舊，痴撚線

做爛市

重係度聲大夾惡

個客比平d budget有乜問題
係原來已經係收太貴姐，又唔係乜專業

講到底都係人口過多問題
樓主所講嘅情況套落其他行業其實都啱用

幾皮野影啲濕尻相 香港真係太多有錢人

市場主導 需求問題, 將貨就價, 個客接受 而提供服務果個人又滿足報酬, 根本唔係d 咩問題, 你可以堅持高收費高質素, 定位都唔同 點比較? 一個行業點樣先叫做死亡? 唔會係呢一個層面囉

食屎啦 金拱門 是但擺塊肉 爛鬼芝士就叫 漢堡包
仲要收24蚊
有時擺到塊芝士痴住個盒
D 客又抵死 明知咁抵死仲食

搞死漢堡界一定係金拱門

你係影得好比幾錢都搵你啦

行行都有呢個問題 怪自己唔夠叻囉 你有其他idea又唔係靠器材既 你都可以發達

證明市場唔需要有料影師囉
根撚本D人結婚都唔想駛咁多錢
俾幾皮野你影輯相,食得架?

咩叫彩訊？

點解唔拍下片教d新人分好壞

佢靚仔就做左MODEL啦, 擺明肥柒禿頭大叔

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎

我係佢表哥 唔係好親個隻

佢有少少低智個d唔好講啦

佢讀特殊學校個d都無謂提

不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三

佢老豆老母都好辛苦 要照顧佢

佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮

我代佢係呢度向大家道歉一聲

唔啦 我公司個網都有好多我覺得最好嘅相。我呢度得罪人多 唔放了。

🤤幾好喎

教唔教人

要突圍5dsr已經唔得，而家起碼要phase one先得。 但永遠用唔到iq180個像素。

Color noise.

真心未聽過人咁樣簡化法 Google都搵唔到

我自創，因為noise都有唔同類型。

放幾張冇公開過ge相有咁難？
係有料ge咪哩幾日影返幾張放上來證明自己囉

哩個真
啲相係靚 但唔值得俾多幾萬蚊囉
人地志在有相睇下 影得靚咪當bonus 但啲bonus唔值幾萬係佢地眼中

依家個情況就好似triple o 屌鳩麥當勞賣得平咁
你係好食啲 但唔值俾多咁多

即係我願意俾$6000買60分嘅服務但唔等於我願意俾$7000買70分嘅服務

唔多夠專業喎師兄

事實你有無諗過係你攝影技術唔入流
講靚又唔夠人靚
講平又唔夠人平
只係屬於中游或更差質素
同一個價錢人地可以揀更好 都唔洗揀你啦
新人要求基本上只會分為價錢取向同質素取向
你兩邊都不討好
你估個個都同你講藝術咩

得罪講句
有料影得靚嘅話
大把新人肯俾多d錢

Salt and pepper noise

連登真係窮撚集中營
兩皮個月都攞出嚟講，笑4

底已起 樓主五名毛狗 咪撚理佢

如果我唔係你就死全家，okay?

攝影台冇相 同成人台冇seed、冇片一樣
罪大惡極

大師傳，不如你又upload下你prewedding驚世snapshot上來俾我地呢班你口中搶爛市既濕鳩攝影佬見識下啦

我就係果d一萬幾千接job，你唔夠平就無人俾job你，怨乜?

但講真又真係吹唔漲
有啲個portfolio一流，收幾千咁
另一面又有啲妹妹仔，買左部100D就話影pre-wedding

咪就係，

何況依家啲人婚禮想省得就省
叫幾千都話貴
有人問過500影14個鐘唔駛Edit
叫個妹妹仔攞iphone影都唔得啦

不如你post下人地影得柒既相出黎
講埋大約收幾錢比大家望下

係香港做創意工業係好難 巴打加油
樓主唔淨係呻比班冇料扮四條既人搞到搵得少咁簡單
仲係講緊班人根本計攝影既基本都未識 求其拎部貴機就當自己專業 影衰左仲要用埋d濕鳩方法去「補救」

target同定位根本唔同
搵得幾千蚊PLAN個D新人, 平時要求就就唔高, 佢地都係睇住BUDGET收貨
難聽D講句佢地預左俾得平會收D低質既貨, 成件事根本無問題

攝相唔專為 咁又咁多人要比錢搵人影event/big day? 搵朋友全程幫手咪得
真係香港人真係好唔尊重做creative media 既人

身邊好多呢d人 次次聽完見完佢地得淡笑
特別係動物展嗰班

我覺得佢似講緊俾人地低質頂爛市喎

專業 錯字

呢個真 有單job要一條片加相 居然開左4k

我無骨氣 接左

邊種slide show先，剩係用相砌既成長片講真而家求其搵個APPS 都做到你想收幾多錢 ，你話做到好特別要用after effect玩特效或者要拍片但收3舊咁就痴線

早拍晚播既片基本有standard影咩，如果公司套餐既影完都係9剪加音樂就搞掂，師父即場剪條數又包埋

本來都冇乜野 聽到呢句就知你係on9

留明睇樓主屌你屎忽

頂爛市之一啦 咁屌班冇料扮四料都係事實喎
基本知識都冇學人影相搵食 仲要用apps加filter
好老實如果我知道比錢個攝影師原來根本唔識影 落味精filter 平到幾錢都覺得唔值

Post過好多次，其中一個攝影師用7D1 50mm 1.8影人prewedding, 最後一場災難但對新人竟然收貸。

我係認同樓主既 但有咩計 對方長期合作開 唔接對方就唔再搵你 咁就少左個客源

同意

有次用645影，影完比個客話呢啲用iphone加filter都做到。佢係咪對中幅菲林有咩太大幻想。

點講好, 呢個都係供求問題, 講到尾都係有人肯接貨先生存到
係啊D人係無料, 咩都唔識, 求鳩其落filter交貨, 但個客受喎, 咁點先?
我同你都知唔值, 但而家有其他人覺得OK, 咁佢地咪生存到

多謝你了解，錢少啲但開心都郁所謂，但錢又收得少但唔受到尊重呢下慘。

咁撚痴線既野都講得出 仲要咁多人正皮？
我比錢人影相仲要自己分啲相好唔好？
比錢你就係買你既技能同專業資格，
如果我識分就唔洗比錢你影啦
我比幾皮揾翻譯洗唔洗識睇佢譯得好唔好呀
李嘉誠比幾十億人起樓又要識得分佢鋼水落得好唔好
問題好明顯係班「攝影師」無料扮大袋，唔洗考牌就明明唔識撈又以為自己掂。
你做得果行收得人錢唔該就有返啲水平先好行出黎，唔係就冷返入學校讀好學好先出返黎

真呀，有啲仆街持住熟客佢地夠膽死叫你免費幫佢地私人咁影。

香港人最愛做死香港人 你試下你係鬼佬 即刻讚到你上神枱

身同感受

影完埋單打死狗講價先叫唔尊重喎，講真個價任你開只係賣家接唔接受，你為左接成單生意開低價又話人出唔起錢咁係你職業操手問題

不過攝影呢行真係參差不齊，我個時結婚搵過攝影師但有D一睇reference心諗頂你係咪用傻瓜機影出黎 一張相最基本既構圖都未搞得掂就接job大有人在

新人收貨咪得
又唔抵得其他人收得平

有人幫襯個下先好野, 明明一世人一次. 只可以話d 人要求低. 只要夠平, 影到幾柒都得.

呢樣野其實無得怪人架喎
事實係有好多人要求就唔高, 咁佢地自然覺得好貴個D攝影師係"唔值"
你無得要求所有人都要對wedding相好高要求先得

一句到尾係香港 創意型既專業根本唔值錢
乜鳩都話 用iphone/photoshop都整到啦 洗唔洗收咁貴

有無link
真心想睇
次次見到朋友結婚d相中哂伏都覺得佢地好慘

巴打你用數碼定菲林機? 菲林機正片一曬完出黎個效果有好明顯立體感

試過老死個表哥結婚搵我影 佢問我可唔可免費幫佢 屌點推呀 佢話結婚個日坐低一齊食就當比左錢 屌 做緊野點會有時間坐低食野呀

有啲唔知頭唔知路嘅人話我地成日影model唔收錢，但呢啲係行內叫casting, 雙方都冇錢收，攝影師係profile 多啲相出而個model都多左被search到嘅機會。但就比人話咩同班𡃁模扑野當收錢 雖然我都想.......

人地冇錢
結婚搵平嘢好正常
佢哋接受到咪okay

冇可能一定要人用貴野

你有料咪幫有錢佬影囉

你話劣幣驅逐良
咁自由巿場就係咁㗎啦
你要成為被淘汰嘅一方
你自己要檢討下。

識影相先識睇D相影得好唔好姐，唔識影相既見到張相有眼耳口鼻就收貨架啦

我係呢度出過，啲新人見係單反就覺得勁。

Film, Fuji Provia 100.

係呀 接左單job就屌黎都無謂
我係針對樓上話攝影唔係咩專業
係好多人眼中 做設計/攝影呢類既都唔係專業 係人都做得 覺得好可笑姐

Photoshop好多人都係鳩用，真正識係冇乜。

好多行業都係咁

我打開波，眼教好多所謂教練自己動作錯哂都去誤人子弟，學生哂錢哂時間 學錯左仲好難改

阿豬阿狗都話識影相拍片剪片Graphics，實質就樣樣半桶水然後出嚟R 撈

有次好好笑，我用中幅影 影完比人屌點解唔用全幅。

好似前一兩年有個中學生同人補習收平價比行家圍插果單.....
有一句就無敵
百貨應百客.....
只要唔係影到 GUNDAM FIGHTER....
一大盞街燈遮哂主角都夠吧

利申:純討論

有冇圖比較吓

佢事前有要求咩

d閃光燈勁硬 無得唔收貨啦
唔通結過咩
一路睇一路可憐d朋友

下次拎部4x5出去

其實好多攝記都唔明，而家擺明D人覺得"攝影技術"係唔值錢…
與其日日鬧D人做爛市，不如諗下其他出路吧LA

巴打

一來啲客冇質素
二來新人亂接頂爛市

呢2樣都係啱

但係巴打小留意左一樣嘢
就係科技進步
最終走向都係 user friendly
同埋愈嚟愈勁

而家相機都有出 layer 相機
唔排除將來 photoshop 都唔駛用

科技嘅嘢就係咁

我唔知「闘平」係唔係中國人的強項，但好多講求「心機」，「經驗」的行業都係咁。例如：命理風水...等也是如此。

師兄你用645幫人影呀？
好有興趣呀
利申 我就結婚 想搵人影黑白中幅菲林呀

笑燃死

行業老屎忽

無反用家
但其實好好用

老老實實，真係有料既就唔使做wedding啦
雖然咁講，但都有部分係okay既佢地啲相

講咁撚耐參考圖都出張啦屌

認真想問點解有料既唔可以影wedding

邊間呀？睇過
利伸CD

4x5好多有暗病，正常靚仔果啲人地都唔捨得放

我黎緊影婚紗相係去日本影，係搵當地公司同當地日本人影

香港開頭都有諗過，但好多都質素參差

同埋對消費者黎講，我地又睇唔到你地有咩特別，我地係睇最後個成品係點

仲有你話你地一單job收到3,4萬蚊

但我去日本影都係咁上下價錢（唔計機票酒店）
但如果想搵香港攝影師去影仲要包埋你地機票同酒店，咁樣價錢比較之下，你話你地點同人鬥

對消費者黎講，質素唔在話，價錢比較都好緊要既

黑白好難搞，一唔小心會變車頭照，巴打你考慮清楚先好喎。

我想樓主證明自己係貨幣先

咁又唔係咁講喎
掉返轉你叫個日本攝影師去香港影係咪又係咁上下價錢做到先?
你叫個香港既攝影師出外國影相, 貴過你係當地請攝影師唔係好正常?

有冇幾張你上面所講行內人接受唔到 新人見到少少漏光filter就出晒水既圖睇下

睇完而家班‘專業攝影師’ 我唔敢搵人幫我影結婚相...

呢d ?

係

就係專重你地先會比錢
唔係人地都有呢d器材，認真依家好多人都搵朋友算，比d錢朋友賺，佢又收平d
客觀講句，平同貴出到黎既料係有分別，但都係影開相既人先識分，你話色差，構圖果d普通人邊識分，覺得比平d又收d可以接受既料都無問題姐，樓主你又唔可以話收得平既攝影師做爛市，有d人真係覺得加左filter就好靚

有冇作品睇下？

咁撚叻豬收平d囉

咁有人鍾意劣食咁你又屌班人咩？
結婚得一次
睇demo 幾萬同幾千質素一樣咁
咁我都幾千啦
就算瀨嘢咪下次唔搵佢囉，如果有下次的話。。。
你有無宣傳自己幾萬同幾次嘅分別先？

不過咁，你影d結婚相有咪特別先？

金都一條龍既big day都係好精彩

呢個問題存在咗好耐，自從有得ps同器材普及化，根本就無撚得勞氣，鐘意咪接閪嘢密食當三番，唔撚鐘意咪搞撚響自己個朶，呻嚟都無撚用雖然我日日都屌鳩客

但呢個價係講緊包一隊crew,一個同行翻譯，和服同西裝各一套，化妝，3-4個景點，仲有專車接送，手工相簿

如果香港做唔做到先？

屌你用本地同出TRIP去比較係咪玩野呀

冇用 一定有人用平到不合理價錢頂爛個巿

世界在變, 無計, 自己都要變通下, 人的價值觀係唔同左, 因為而家人人有手機, 人人都可以隨時影相, 覺得唔想比太多錢去換一D比手機影出來好少少的相的人太多.
你地用專業的角度去睇相可能分別天同地, 不過我地D唔專業的睇相其實只有靚同唔靚之分, 最多加多個好鬼靚. 而且而家D人都唔會點晒相同放大相, 多數都係用手機睇下, 所以分別變得更細.
而且而家的人影相真係太多太多, 一年一千幾百張真係小兒科, 同以前每張相都好珍貴, 結婚相更加有價值完全唔同, 而家D相多到都無幾可返睇, 相對的願意比幾萬蚊去影結婚相的人真係少左好多好多.

潛先

好耐無拜過燦神
連登遲啲連燦神都唔識

其實好多人結婚都唔care影成點, 根本當日就係做俾老人家睇
你唔好差得太過份, 唔專業既人唔會一眼就睇得出柒就冇問題

同擺酒一樣
基本上你D野食黎到係熱既, 乳豬皮既脆既就已經讚不絕口

真係有料既攝影師都唔會甘於影wedding相啦

早十幾年見d相機越出越平都知道香港攝影無得撈啦

彩訊=蝗語

影開婚攝？
婚攝有咩好講 全行都頂爛市
成日婚攝狗圍威喂打飛機
成班facebook 話邊日比人mark 邊日比人mark
其實咪又係鬥賤價

講咩開team a team b 屌你開多條team又唔係你本人影 成個婚攝行業比幫婚攝狗同d業餘阿叔搞到烏煙瘴氣 燈又唔識打 相又唔識執

垃圾做呢行

佢地根本轉唔到行
轉出黎都唔識開價 成班on99

可唔可以咁樣總結婚攝呢行？

科技進步 門檻降低

漢堡包
10蚊有人食 100蚊有人食

exact7ly
真係有料既唔會凈係影wedding，肯定會掂下其他，例如雜誌，product野，fashion 等等

如果係咁慳咪去搵朋友影 而唔係應該掉番轉去質疑個攝影師 （前提係佢唔係冇料扮四條啦）
講真 係呀相機腳架咩都好易有 做裝備撚有幾難
影出黎既效果係唔係又你朋友一定做到先 如果係既你朋友又肯幫你 係無所謂架喎
加味精filter都話靚 唯有審美觀唔同 冇野好講 只係如果我係比錢個個 知道張相係咁出黎 真係會覺得比黎做乜鳩

佢地會自己上dcfever 搵model試或識人有機會有job 但見佢地影出黎好那核突

講撚咗咁撚耐樓主都仲係圖都無張

兩皮都拎出黎講
連登仔既世界真係細

有冇咁藏誇張啊

以前d 相機真係專業工具，正常人買唔起／唔識玩，比幾皮野影兩日相都覺得值
依家買部中低機都唔使兩皮，入面有曬auto，一定少左好多人再肯比幾皮出來

如果係有料出左名，跟本收十皮都大把人搵
唔出名果d，比幾皮出來又唔知係咪真係影得好，不如比少d 博下

果啲冇部phase one 或者LF都唔駛指意接到。cheap果啲另計。

仲有個d咩十大攝影師 最佳wedding相
個d wedding award 全部都係phototog比錢買

係比錢係佢地本野落廣告 比一年
第二年比多一年就有個獎比你

睇落好似好勁 但其實全部野都好核突

但香港好多人信呢d知道有photog落完廣告
係多佐街外客問價

巴打都係行內人

香港商家最叻屌客
低咩質姐 咁人地唔係攝影師 邊識用攝影師角度睇相？
你唔係會計師 你都未必知個會計師樓做得好唔好
你唔係護士 都唔知個傷口點先算包得好 做得好架啦
我就唔知英美德日法奧西既人會唔會全民識攝影啦

以前睇過一間澳洲wedding公司既片
真心想影wedding
所以做過下 見盡哂所有野
香港人wedding好多野傳統要跟
變到好做show 唔真誠

廢老太多，特別係朝早坐撚哂係度
唔知邊度黎飲茶既廢佬
晚黑班廢佬 就成堆一圍圍自己食自已
播成長片無人尊重 成班廢老大大聲傾計
影合照 好似奶奶結婚咁
叫自己d廢老親戚出黎係咁影相
咁撚鍾意影 自己搞個廢老飯團影啦

人地外國男女老幼就成班開開心心真係祝福對新人，又會一齊出黎跳舞，一齊平玩。
香港班廢老就好似食少d野會死咁

香港wedding 真係無救
我一早脫佐苦海
發展仲唔錯

香港係比班廢老晒命用

親戚個細路想做攝影師 都唔知阻唔阻止佢好

唔係影wedding咪得

其實d相係俾客睇又唔係俾你睇，個客接受到咪得囉

完全明白......
收d賤價根本玩爛個市場

除此之外，根本好多人都唔當呢門係專業~~
我跟我師父學影相技巧、PS、打燈等等，無錯技巧係可以好快學識
但美感呢樣野真係有排學~~~

有次做big day，d親戚個個拎部手機出黎影
然後再係你隔離大大聲講：屌，我用部iphone都影到啦，洗撚請人黎影咩...
當然仲有好多，但香港d客真係少少尊重都唔比你

成日都同客講
你有紀念價值既野緊係用相機影啦 唔通你結婚相用電話黎影咩
利申：以前做過相機sales

香港係咁嫁wor 呃到like未得囉 你專唔專業 關我尻事?

影得靚，開幾貴都有人影。提高自己客路囉
名創開左都唔代表muji要執

見到呢句真係覺得好撚柒。

咁你咪買部去接job睇下接唔接到

真心有興趣影

笑撚佐 洗撚phase one 咩 你無名 有phase one都無人理啦

接受現實啦，而家唔係獨巿喇

Cost leader / Differentiation
只能取其一
冇料收得平
有料收得貴

世界係咁架啦

好唔好都俾佢試, 個個唔係你或其他人既世界, 但可能係佢既天地

佢挨唔到, 有錢無錢都係佢既事
佢係自己做決定咪得

邊一飯都有勁人廢人
都有人搵到有人job 都無架啦

你又估影fashion 影雜誌好好搵咩

樓主行業邊緣果班黎先至要驚

高達係元祖級 唔知佢而家仲有冇接job

黑白影得好我諗都係主要靠曝光拿得準唔準
同埋我鍾意菲林有啲noise
所以黑白加粗粒係合我意
構圖方面當然啱feel又識攞位就最好啦 不過我諗影開結婚嗰啲構圖應該冇難度
我諗專業影相又影開菲林應該唔會影到車頭相咁掛哈哈
我係絲，嚟緊結婚，不過影相嗰part仲諗緊
所以我覺得都真係各花入各眼
客鍾意咩style就搵邊啲人幫佢影
如果唔係好特別同好有要求嗰啲，我諗真係睇價錢行先
我見有啲朋友係好鍾意colourful又鍾意誇張咁搵文青feel嘅師傅咪唔啱洗
我諗同紋身理念差唔多掛
如果你影嘅style係好代表到自己，我唔覺得會好易被人搶客
有自己特色好緊要
加油啦巴打

樓主，同你作對嘅係時代變遷呀

你繼續用返你十年前學嗰套，做你嘅老屎忽啦

唔係淨係講緊攝影技術，仲有媽劇停

你唔好咁酸啦.....

我得部郵票機仲酸

你話如果好有料但收好平，我就覺得係搞爛個市

但如果無料而收得平，咁係好平常

20000蚊既鏡頭, 唔會SHARP 過 COLORFUL 過 2000蚊鏡頭10倍.
同一道理. 30K-50K 既攝影師, 唔會影得靚過 3K-5K 既攝影師10倍.
鏡頭買咗同想像中有出入, 可以賣咗佢.
輯相影咗, 同想像中有出入, 一個崩都拎唔返.
其實藝術呢D 嘢, 都係撞手神, 睇彩數.
平時剪頭髮去開QB剪$60, 今次過年去咗SALON 剪搞咗$700
剪完我唔覺得好過QB囉. 染髮仲衰過我自己染.
俾得多錢, 自己一定會對人地有要求. 人哋做唔到自己個要求可以點? 自己條氣唔順囉...
俾得小錢, 人地做唔到要求, 點都會覺得呢個價錢係咁啦, 反而會冇咁嬲.

你係蘋果，自然可以賣iPhoneX既價錢

行行都有班冇料扮四條既人推底個價呃飯食，我放相個個人都話我影得差，我想話我直出零修圖，你班友就改圖改到連本人都唔認自己。
唔知幾時開始，識影相就一定要識執相，我興趣係影相，唔係執相

呢段野有陣柒味
菲林時代咁多大師都係自己沖自己黑房後期，唔會假手於人

個個好似個啲大師咁有貨咩？唔係屋企整黑房一係就租個倉仔整黑房，窮個班咪只好係影個時減少瑕疵，張張相都咁完美，就好難攞出黎交流同改善技術。
攝影界已經好少人會討論點樣影相時減少錯誤

婚禮攝影師原來搵得兩三萬咁少？
不過而家d 女見到加個日系filter 再加d fade 就話有feel 嫁啦 d 人識鬼分影得好無咩

咁執相唔一定係救相
本身張相都係佳作，tone完係另一個presentation

其實行行都係咁,
你唔夠料就自然多競爭,
一係你不斷提升自己技術,
令你自己去到另一層次,
一係就爛鬥爛

香港都有，你講緊既野除左同行翻譯之外都齊哂，埋單萬幾蚊

其實依家玩法唔同左，多數係team 人set左段日子去某個地點再接job

是但啦 男人影相 不了

直出其實係指相機自動報完就出，但執成點就睇部相機功力。所以我地影raw

樓主講到自己好勁噉 叫佢搵幾張相放上嚟就收晒皮

我真係

請善用起底功能

次次呢d討論都會有直出撚出沒
講真，以為直出有技術過後製甚至好過後製既人，對攝影係連基本認知都未夠

lm

用foodie會唔會太癲

睇唔起人地收得平，咪自己揾d比得起既客囉，唔識揾客係度呻，幾多有錢人結婚7位數咁洗，點會比唔起個三幾萬

一起底發覺佢重癲過我

失覺失覺

當年岩岩掂相機都係直出流
而家諗返都覺得無地自容

講真以前pre wedding根本optional
而家先變左must咁

其實係原本做高檔野愈做愈低檔姐

唔係人地搶客，而係留唔住同級客群

你會挑人機出黎同人隻揪,你癲啲

劣幣驅逐到良幣
都係因為劣幣夠用, 唔係出動良幣

又唔見本地波(劣幣)驅逐到西甲(良幣)

俾人打爛飯碗發爛渣

有質素識branding>無質素識branding>有質素唔識branding

唔識宣傳唔識令自己個brand變成high class先會揾得果兩皮一個月

道理就好似IT最top嗰班個個嘅presentation skill都好好
得返堆唔識包裝自己嘅IT毒撚做code monkey
然後就係度呻自己懷才不遇人工低

無酸啊
十幾年前已經估到無得撈啦

香港人俾得起幾多錢個攝影師日影夜影，自己心照啦
香港有幾多對新人為左上樓而死慳死抵，睇下新聞都知啦
香港人有幾多鍾意美圖秀秀同ps你無理由唔知
香港仲有幾多對新人會擺酒？
起碼有50%的新人都係簽張紙食餐飯就拜拜，洗乜攝影師
再講，身邊總有幾個朋友有部唔太差的相機，唔會理你部機係dc定ff架，影到對新人已經收貨
試問你呢啲月薪2,3萬的攝影師，仲有咩價值
我建議你減價，一齊頂爛市，迎合客人需要，你果啲自我風格，留返到你上到TIMES先拎返出黎啦

最近好似有個女攝影師用iphone影相上左TIMES

有藉口賴丫ma.

「我唔執先冇咁靚，執完實靚過哂你地影嗰啲味精」

想問下平時買日本D女星寫真,哥D攝影師技術係咪好勁?
如果跟住呢D寫真GE攝影構圖,風格學野得唔得

睇有冇執得太過份啦，例如個天明藍就執到變黃昏日落仲加勁多色上去。香港有位姓田嘅大師就係咁，跟住又有班人自hi.

不過俾幾皮野影pre wedding嘅大有人在....
應該係你吸唔到嗰班客啫

直出係一種技術
後製係另一種技術

兩者我覺得無衝突

有d野係唔可以中立
除非係天才級大師，吓吓都拎起手就大作，如果唔係直出只係將本身應該響後製/黑房個控制權交左俾某廠既出廠setting

唔係中唔中立，我唔係崇尚直出/後製，只係崇優

舉個例，當部相機係萬用鍋，假如個setting做到你滿意既食物，
唔需要咁堅持一定要再加其他野
當然有人整完想落下香草，落啲調味料，或者再加啲配料，呢啲係個人喜好問題

其實出廠setting，都好多野可以較架
相機係一種工具，後製都係一種工具，
只要識得點去運用，兩者攞到平衡，用多用少由自己話事既

如果直出係俾到原本唔了解成個流程既人一個更低門檻，從而俾更多心機落去更影響張相既地方例如構圖，咁就會出現你講既情況
某程度上攝影都不斷改進緊，科技進步所以每幾年就可以節省一部份工序
呢d野我係樂意見到，就算衣家係人都可以用電話影相所以有好撚多廢相，不過只要當中因為個便利而enable左之前根本唔會接觸攝影既人影到幅好相，咁已經值得

個問題係100個直出人士有99個都唔係上面咁諗
佢地根本只係鑽牛角尖，唔係崇優而係自娛，將自己對黑房概念既無知或者懶惰夾硬安排一種潔辟

可惜現時社會興即食，唔好話執相，遲少少比相都咦咦哦哦

就好似之前有啲回覆咁講，太多人追求既並唔係100分或者90分，
只要合格有60分就可以，有70-80分已經算得上佳作，呢個分數既相，
以現時既器材+有鑽研下攝影技術既人根本上就手到拿來，唔使執都見得人

結果就有一班人拎住七八十分既相黎呃like，
但係會ban一啲花心機令張相變成90-100分既人

兩睇啦，我覺得人地選掉平既一分錢一分貨囉。你係有料，人地睇得起你一定會簡你。收得貴唔係一個問題，至小我會肯洗錢買d高質野多過去平平地買d唔拖唔吊既。btw我同意買部機就出來接job其實真係好仆街。本身我對影相都無咩研究，但我咁岩入左一科要學影相同汁相既科。原來係好唔簡單，所以我覺得佢地可以走精面又點，遲早都會撞板，因為有d野真係要時間浸出來，唔係上網youtube下就會識。

點睇Lara Jade當年上網自學？

以前啲hard disk，可能幾千先128GB, 依加講緊五百蚊1,2TB。生產商係咪又可以屌鳩個市。
高質嘅貨再貴都有人買，百貨應百客嘅啫。

劣幣良幣，到最後都係要睇返你果行/你啲產品。如果日日爆啲好po嘅terms出泥無人明，佢見到平貨又差唔多效果梗係用平嫁喎，除非佢熟有咩分別，唔係點解要用你？
最簡單嘅例子咪手機電池，係呀個廠商好平，不過會爆炸，咁啲人咪覺得貴價電有保證，貴價電咪生存到。

同埋，人最忌不變不通。

有時天才同白痴係一線之差。就如同科學通常以效大為準 小部份個d稱為變異

張相出得細會睇唔出
一放大，個photog收你幾平都無用
人就係咁
未中過伏都唔知中伏有幾可怕
只會一味格平價
然而好多野一生人只影一次
如wedding
Sorry for 1999

嘗試下唔好咁小學雞，樓主有無料根本就唔關事，問題係無料但學人接job

屌！音樂都係， 離撚晒譜誤人小弟，連拍子啲咁basic嘅概念都未搞清楚就教班，仲要做爛市10堂280蚊
屌你老母

頂爛市一個問題
質素太差而影響到人地一生人得一次既婚禮攝影係另一個問題；最重要係比人以為個個攝影師影出來仲差過iphone係最大問題

行外人夾硬入行玩死行內人呢個真係
自從中學摺左photo soc
聽到啲老師話自己影得仲好過班所謂俾錢請番黎影相個批
心涼到一個點

當你見過所謂大屍影堂相可以影到cut咗腳掌都話冇問題⋯⋯就知香港冇乜人知咩叫靚！

利申：當日我做snap

正莊要即print相所以見到

額頭 頸 手肘 手掌唔可以chop係常識黎，但9成攝影師都會犯錯。

讀中國歷史，觀察中國人這個民族，要像英國自然世界紀錄片大師大衛艾登保祿和國家地理的攝影師一樣：Stay detached，看見猛虎撲殺斑馬，麻鷹擒殺田鼠，你的職責是冷靜紀錄、分析、解說；而不是感情洋溢地批判老虎和麻鷹殘暴，繼而熱淚盈眶地想拯救生物鍊僅供肉食的下端生物。

不是你沒有憐憫之心，而是此時此境，你的身份先是自然生態的攝影家，而不是一名鋤強扶弱的俠士。

樓主唔諗下有十萬筆直果啲客點解唔搵樓主

百貨應百客既姐， 你值兩萬一個月咪兩萬囉， 調返轉黎怪啲客唔識揀都有

點睇

大哥 你試下睇半身或全身人像啦。或者你google body crop.

所以我覺得全幅呢個term係有少少誤導。

老老實實, D客見到中幅咁大部機, 唔會覺得勁過普通FF單反咩

收皮喇你，香港啲影相狗10個有9個以為自己好勁，勁到連個客想要咩，市場受啲咩都唔知，一咪操機操技術，啲9客就係要啲平嘅垃圾你又話人搶你啲客。
就好似chanel話gu搶佢客
唔好on9係有料嘅自然有有taste嘅客，要有料第一步係唔好怨人，就係垃圾都有學習嘅價值

成班auto撚玩單反

真係會有人auto架咩?p mode定點?

而家啲相機越來越靚，auto直出唔會點差。所以多左好多auto人。

算吧啦
個個一畢業就攝影師架啦

香港人接受到

一世人一次就比人搞成咁

有一樣好笑嘅野就係，啲IG MK仔19歲人話佢影咗相一年半載就自稱自己做攝影師，用嘅機貴到誇張，但影嘅相柒得更誇張，然後周圍同人講佢係攝影師嚟㗎，搵我幫你免費私影啦歡迎DM，然後就做爛曬呢家野。
然後笑鳩我用部陳年老機連測光都冇嘅錢全機械135機做唔到野，喂A7r3 有測光又有呢樣又有果樣好威咩？而加啲人根本就係覺得部機科技有幾優先佢啲相就可以越到其他人幾多級